許金山涉殺妻女案 被告疑妻入邪教組織 與好友疏遠家人出問題

許金山於錄影會面中指和女友Shara Lee拍拖約3年。圖：星島

被告聲稱他非實驗申請人

控方下午續播被告許金山（53歲）與警方的會面錄影。被告稱，在事發前一晚，若非次女許儷玲（Lily）見到他帶球回家，他也不會告知女兒內有一氧化碳，但他沒告訴女兒吸入5%濃度這氣體便足以致命。

妻女死後，該一氧化碳研究亦終止，半年後他的助手說裝置快要過期，被告遂繼續研究。他又稱，助手周昊翹才是實驗的正式申請人，他的文件經周呈上部門。

指妻入邪教 家人出問題

另一警方錄影中，被告自認案發前是嚴父，對子女學業要求高，少關心他們的情感需要，妻女死後，他反思一年，想起女兒Lily死前已有不妥。他說女兒變得衝動欠耐性，又曾因晚上受滋擾而一年報警5至10次。

他又稱，妻子死前曾參與一組織，他後從妻子摯友馮慧怡得知，該組織是邪教。他認為妻子變得情緒化，後來亦不再見馮來家作訪，他曾問女兒其妻及馮是否不和。被告又提及其他家人也有些問題事，他認為這都是妻子加入該組織後發生。他又指妻子患抑鬱症，並有服藥。

指妻對子女貢獻不如他

被告又稱與妻愈趨疏離，關係不好已有8至10年。他便將所有精力放在子女身上，認為妻子貢獻不及自己，並因她反而幫助他人的兒女感生氣。另外，他承認對子女管教嚴格，妻子則較寬鬆。他指兩人在2011至2013年期間關係最差，妻子死前一兩年逐接受其婚外情，關係緩和。

稱與妻已分了業權掌管物業

被告指妻子知Shara存在，某日妻子發怒。長女淚眼問他為何不承認婚外情，他和女兒詳談3小時，女兒建議父母溝通。被告和妻商談，指妻不想分開，想要保障。被告提及兩人為子女日後教育，成立了一間公司以掌管物業，雙方平分股份及業權。他說妻子談話後沒表示失望，之後全家也一起旅行。

指Shara從沒要求一紙婚書

被告指因陪伴家人，減少了和Shara的相處時間減少，但兩人變得更親近。他說以往與妻子各自做事，Shara則會幫忙，例如他忙碌時，Shara會替子女補習。被告說雙方從沒商討結婚，但知大家非常適合對方。他曾說笑沒必要註冊一紙婚書，而Shara也沒有要求，又續說兩人試過如夫婦般旅行。

被告許金山，53歲，在中大醫學院麻醉及深切治療學系任副教授。他被控2項謀殺罪，案情指他於2015年5月22日，涉嫌以注滿一氧化碳的瑜伽波謀殺妻子黃秀芬（47歲）及次女許儷玲（Lily，16歲）。

案件編號：HCCC374/2017

來源:HK01

殊樂畢比

扮有精神病

殊樂咇咇

無南超赫帕圖內斯教

其實佢出少句聲都仲有啲可信性
而加愈吹愈大

個男人本身應該未毒到想殺死老婆
其實成件事最陰毒就係果個女朋友, 點睇都係佢叫個男人殺死老婆

當個男人傻㗎咩
擺明兩條友毒到出汁
夾手夾腳諗計整死個大婆
吞埋間公司雙宿雙棲啦
不過條女都唔簡單
一開始仲融入到個家庭幫啲𡃁仔補習
扮晒單純為咗愛情唔諗結婚
真係咁好心就唔會拆散人家庭啦

依幾日報導令被告洗白左唔少
講到真係自殺既咁
個大女又企老豆果邊

但始終一氧化碳花式殺鼠太難令人信服

個女真係chi膠線
自己個妹都無埋仲幫住個老豆

Toshi